INDEX > CITY HUNTER > Another CITY HUNTER >

# 法语版CITY HUNTER

日本漫画现在在海外已经家喻户晓。 今年（2002年），该漫画的英文版本终于将在美国的漫画杂志RAIJIN COMICS上以连载的形式出版。  

在此，我们想让大家稍微了解一下法语版CITY HUNTER的内容。  
（一个去法国的人碰巧送给我一本法语版的CITY HUNTER和一本法国漫画同人杂志。 非常感谢你。 有关漫画同人杂志的更多信息，请点击[这里](../about/frenchdoujin.md)。)  

<font color=#ff0000>
※请注意，该译文是我在仔细查字典后翻译的…  
</font>    

`---------------------------------------`    

<font color=#004d99>
    MON NOM EST RYÔ SAEBA, ALIAS CITY HUNTER, DANS CE MILIEU, JE ME SUIS FAIT UN NOM COMME << NETTOYEUR >> PROFESSIONNEL.
</font>

<font color=#660066>
    "我是冴羽 獠，也被称为City Hunter。 我是一名专业的清道夫，在当地有点名气。"  
    （JUMP COMICS 从上卷开始）
</font>
（译注：待校对）  

`---------------------------------------`  

## 概要

我入手了最終卷，即第36卷。JUMP COMICS（以下简称JC）第35卷P116「坦率地剖白！」到最终回 。JC总共有35卷，但根据上述同人杂志的说法「出版商在没有通知的情况下将第34・35卷分成了两卷」。 嗯，JC第35卷比平时更厚…。在背页，北条老师对JC第35卷的评论也被翻译成了同样的自画像。 那么，第35卷的法文版本是否包含一些其他评论？  （译注：待校对）  
封面上有一张新画的海报，来自 「北条司Illustrations」附录的插图。 标题「CITY HUNTER」上叠加的是法国动画片的名字「NICKY LARSON」[^1]，而不是日文片假名的「City Hunter」。 封面内页和简介以及目录几乎与JC的一模一样，只是文字是法文的。  
里面的印刷不是很干净，纸张比日本的要粗糙一些。它介于杂志和漫画书之间。（译注：待校对）  

这似乎是一个授权版本，有适当的版权。 书的后面有以下声明。 这句话经常被写在翻译的小说上：    

<font color=#660066>  
>    (C)1992 BY TSUKASA HOJO  
>    ALL RIGHTS RESERVED  
>    FIRST PUBLISHED IN JAPAN IN 1992  
>    BY SYUEISHA INC., TOKYO  
>    (C)1999 FRENCH LANGUAGE TRANSLATION RIGHTS  
>    IN FRANCE FOR EDITIONS J'AI LU ARRANGED  
>    BY SHUEISHA INC., TOKYO  
</font>

封底显示，除法国外，加拿大、比利时、瑞士和卢森堡也是发行目的地，该书也可能在其他法语国家发行。(它也可以在主要在线图书销售商亚马逊的[法语网站](http://www.amazon.fr/)上找到。)  
令人惊讶的是，就像在日本一样，它是向右翻页的。 在所谓的横文字 国家发行的日本漫画通常是以从左到右的方式印刷的，就像在镜子中反射一样，以便于阅读[^2]，但在这个法语版本中，分格是从右到左的，与日本的一样。 相反，每个面板都有编号，以表明阅读顺序。 我记得在周刊Comic Bunch创刊前后，有一段时间连载的韩国漫画都是从左边开始读，就像原作一样，但这可能很不受欢迎(?) 然而，在该系列的中间部分，它被改为从右边读。 (突然想起来了，不知道那个漫画发生了什么事…但这里不谈这些东西^^;)    
法国出版商似乎很重视原创性。  

<font color=#004d99>
※RAIJIN COMICS的英文版本从右到左，和这个法文版本一样，都有编号，表示阅读的顺序。  
</font>  

![法文版的CH](./frenchch_page_2s.jpg)  
![法文版的CH](./frenchch_page_s.jpg)  
TSUKASA HOJO "CITY HUNTER" 36 P12-13, P66-67 (J'AILU MANGA)  

## 关于翻译

现在是你想知道的翻译（嗯，不是吗？） 这里有一些有趣的内容。  

**◆如何称呼**（译注：待校对）  

法语里没有可以同时附加在名字上的敬语，比如日语中的「さん」或「ちゃん」，所以只称呼每个人的名字（西方的名字）。 例如，使用的「香さん」和「美樹さん」的名字部分是"香"和"美樹"。 有趣的是，当美樹在日语中叫獠「冴羽さん」时，在法语版本中是"RYÔ"。直译是"Monsieur Saeba"(獠先生)，但我想在那里，当人们是亲密的朋友时，用名字称呼他们是很正常的。  

**◆「海坊主」的译名是什么？**  

简而言之，是"L'elephant"（象）。   
在法国可能没有坊主或海坊主的妖怪，所以还算可以，不是吗？ …虽然这有点好笑。  
婚礼请柬上手写的句子中的「マル海」符号被缩短为 "L'ÉLÉPH'"。 嗯，很好!  
顺便说一下，ファルコン仍然是 "FALCON"、シティーハンター仍然是英文"CITY HUNTER "。  

◆…「mokkori」　^^;    

嗯，我不认为有什么更难翻译的…^^;  
英文翻译也让北条先生感到有些头疼。 而当他问美国的粉丝，他们最后到底有没有 使用"MOKKORI"…？  
在这个法语版本中，翻译似乎很应景…  
例如，在JC第35卷第175页，在米克送走被绑架的翔的场景中（上图），米克说：  
「那个好色的家伙，绝不可能让自己尚未到手的女孩子死掉的!!」  
法语版里是：  
<font color=#660066>
" 你认为这个疯子会让一个没有和他睡过的女孩死掉!  
他不可能没做过就死了 ! "
</font>（译注：待校对）  
  
如果你在字典（三省堂皇冠法日词典）中查找 "COUCHÉ"，其基本含义是「躺下，睡觉，躺下」，这与日语中所谓的男人和女人的「睡觉」的含义相同。我不确定 "L'AVOIR FAIT"，但似乎avoir的意思是have或make（有、做），而fait的意思是fact（事实），所以…它似乎有相同的意思…类似「操」或「上床」的一种粗鲁的说法？   
…换句话说，反过来的直译就是：  
「你认为那个色鬼会让一个还没有和他上床的女孩死掉！  
没有上床，他不会死！」（译注：待校对）  

米克…你不必说得这么清楚…(^^;;  
我不确定哪一个是更黄的表达…（コラコラ）。  
英文版本中会是怎样…（オイオイ）。  

◆留言板  

新宿站东口那块著名的留言板被涂上了油漆，标题是横写的MESSAGES，文字是法语。 哇。 这到底是什么地方？（译注：待校对）  

◆先生的「吐糟」  

经常写在分格外面的北条先生的吐糟，也翻译得恰当。 但不是手写体，而是印刷体。  

◆画出来的文字  

绘制的词语，如拟声词・拟态词，几乎没有变化，法文的拟声词被单独用字写在在空白处。  
<font color=#004d99>
※RAIJIN COMICS的英文版本完全保留了它的原貌，拟声词未翻译成英文。…我个人认为，以法语版的形式出现会更好…  
</font>

*

因此，这是一本相当有趣的书。  
最后有几点值得关注。  
结尾倒数第3页，画面上獠和香在新宿的背景下跳跃，工作人员的名字被列为"Special Thanks to"，但在法文版中，井上雄彦突然变成了YOSHIHIKO INOUE…(^^;)（译注：井上雄彦的英文名为Takehiko Inoue，而Yoshihiko Inoue是井上嘉浩（奧姆真理教教徒））  
然后是最后的剪辑，两个人物，獠和香，消失在光线中(?) 出于某种原因，法语版在这一场景之前有一个空白页。 我不知道这是否是故意的，或者是一个装订错误…（可能是后者…）  

以上是神野千章的法语版CITY HUNTER的报告!  

[^1]: 	NICKY LARSON  
	有些读者可能知道，这是CITY HUNTER动画联系剧在法国播出时的名字。冴羽獠名为Nicky Larson，香名为Laura(Laurance)。  
也许这个名字在法国更有名，这就是为什么它作为漫画的标题。  
似乎也有动画的视频系列和DVD。（什么!?　DVD!?）  
	（返回）  
[^2]: 	通常是以分格从左到右的阅读的方式去印刷。  
	下图是我作为学生到西班牙旅行时在机场买的西班牙版DRAGON BALL。 它是反着印的、从左到右读。 这样阅读水平方向的文字当然更容易，但如果连惯用手臂都颠倒了，那就是个问题…    
	![DRAGON BALL 西班牙版](./dbsp1.jpg) 	![DRAGON BALL 西班牙版](./dbsp2.jpg)     
	AKIRA TORIYAMA "DRAGON BALL" No 55 (PLANETA-DeAGOSTINI COMICS)  
	顺便说一下，这是同一页面的日文版。 西班牙版本的阅读顺序不同。  
	![DRAGON BALL 日本版](dbjp1.jpg) 	![DRAGON BALL 日本版](dbjp2.jpg)  
	鳥山明「DRAGON BALL」巻十 P105・106（集英社 Jump Comics）  
	（返回）  

[BACK](./chgame.md)  
[NEXT](./chkenkyu.md)  